百日咳肆虐 衞署籲孕婦打疫苗護嬰

百日咳肆虐 衞署籲孕婦打疫苗護嬰

防護中心建議孕婦打無細胞型百日咳疫苗加強保護。資料圖片

【本報訊】本港去年錄得110宗百日咳個案，創21年新高。由於初生嬰兒要到六個月大才完成基本百日咳疫苗接種，衞生防護中心轄下疫苗可預防疾病科學委員會建議，懷孕婦女在懷孕期間要接種一劑無細胞型百日咳疫苗，為嬰兒提供直接保護。

衞生署正與醫管局合作籌劃落實有關建議，詳情將適時公佈，惟是否資助免費打費、打針時間表等均未有交代。

根據科學委員會建議，孕婦可在妊娠第二或三期期間任何時間打針，但在懷孕35周前接種為佳，因產生抗體需時約兩星期，始能由母體透過胎盤把抗體傳送給胎兒。

中心建議，使用的疫苗應為「白喉（減量）、破傷風及無細胞型百日咳（減量）混合疫苗」（「dTap疫苗」），「白喉（減量）、破傷風、無細胞型百日咳（減量）及滅活小兒麻痹混合疫苗」（「dTap-IPV疫苗」）亦可使用。

嬰兒最易受感染

孕婦現時建議每年接種當季滅活季節性流感疫苗，中心指可與含百日咳疫苗一同接種；若在孕期沒有接種百日咳疫苗，婦女在產後盡早接種疫苗，仍能為嬰兒提供間接保護，接種在出院前進行為佳。

百日咳可影響所有年齡層人士，太年幼、未能接種疫苗的嬰兒最易受感染，且出現嚴重併發症機會較高，並可致命。本港自2017年百日咳個案大幅上升，由之前5年每年20至50宗，升至17年的69宗及18年的110宗。17及18年179宗個案中，約40%涉及6個月以下嬰兒，全部均未曾完成百日咳疫苗基礎接種，約20%更為兩個月以下的嬰兒，仍未適齡接種含百日咳的疫苗，故中心建議孕婦打針加強保護。

■記者嚴敏慧

上一則
上一則
首個地區康健中心 建制組織中標

下一則
下一則
內地男偷香油錢囚四周

咁撚多大陸賤嬰死撚左又 WFC

呢D幾耐未見過嘅病
一撚定係啲支那人惹落嚟

願祝所有大陸賤種新移民早日同毛魔團聚

絕跡多年的病，因為港中融化而重現

支那又帶埋啲香港少見疾病黎香港

唔差在落來生埋？

假疫苗影響
百日咳幾十年前香港已經幾乎絕曬種
大陸雖然都強制打，但根本就無用，肺癆都係一樣道理

有d大陸老母費事落香港打就會大陸打咗算，果d通常假疫苗黎，有無抗體香港係完全無check

以前無呢個問題係因為舊時大陸用日本疫苗，而家唔用日本玩自主研發就瀨曬野

洗腦第一步：反疫苗「資訊」如何雄霸網絡？

（不盲從）美青年上國會指摘on 9 反疫苗父母

美國都有on 9 反疫苗父母